[
    {
        "kc": "05",
        "question": "01",
        "text": "Qual declaração descreve a computação em nuvem?",
		"choices": ["Ela fornece recursos para gerenciar apenas dados", "Ela requer que o cliente mantenha seu próprio hardware.", "Ela fornece recursos de tecnologia da informação (TI) sob demanda.", "Ela oferece serviços sob um contrato de preço fixo."],
		"answer": "Ela fornece recursos de tecnologia da informação (TI) sob demanda."
    },
    {
        "kc": "05",
        "question": "02",
        "text": "Qual cenário é um exemplo de software como serviço (SaaS) na computação em nuvem?",
			"choices":["O desenvolvedor implanta o código no ambiente de nuvem mantido pelo fornecedor terceirizado.","O desenvolvedor gerencia as atualizações, os patches e a aquisição de recursos. O fornecedor terceirizado é responsável apenas pelo hardware", "O desenvolvedor mantém servidores virtuais, sistemas operacionais e dados para obter mais controle sobre os recursos.", "O fornecedor terceirizado gerencia a aquisição de recursos e o aplicativo. O desenvolvedor é responsável pelo conteúdo do aplicativo."],
			"answer":"O fornecedor terceirizado gerencia a aquisição de recursos e o aplicativo. O desenvolvedor é responsável pelo conteúdo do aplicativo."
    },
    {
        "kc": "05",
        "question": "03",
        "text": "Um desenvolvedor está concentrado em implantar códigos executados na nuvem AWS. Qual modelo de serviço de nuvem esse desenvolvedor utiliza?",
			"choices":["Software como serviço (SaaS)", "Infraestrutura como serviço (IaaS)", "Plataforma como serviço (PaaS)", "Modelo Híbrido"],
			"answer":"Plataforma como serviço (PaaS)"
    },
    {
        "kc": "05",
        "question": "04",
        "text":"Qual modelo de serviço de nuvem dá ao usuário mais controle sobre os recursos de tecnologia da informação (TI), como acesso a recursos de rede, computadores (virtuais ou em hardware dedicado) e espaço de armazenamento de dados?",
			"choices":["Modelo Híbrido", "Infraestrutura como serviço (IaaS)", "Software como serviço (SaaS)", "Plataforma como serviço (PaaS)"],
			"answer":"Infraestrutura como serviço (IaaS)"
    },
    {
        "kc": "05",
        "question": "05",
        "text": "Uma empresa tem um data center on-primises e também executa uma parte de sua infraestrutura na nuvem. Qual modelo de implantação de computação em em nuvem descreve esse cenário?",
		"choices":["Nuvem Híbrida", "Nuvem Pública", "Nuvem Dedicada", "Nuvem Privada"],
		"answer":"Nuvem Híbrida"
    },
    {
        "kc": "6",
        "question": "1",
        "text": "Qual modelo de computação em nuvem oferece ao usuário a capacidade de usar imediatamente um serviço sem ter que executar ou gerenciar nenhum recurso?",
        "choices": [
            "Infraestrutura como serviço (IaaS)",
            "Plataforma como serviço (PaaS)",
            "Software como serviço (SaaS)",
            "Contêineres como Serviço (CaaS)"
        ],
        "answer": "Software como serviço (SaaS)"
    },
    {
        "kc": "6",
        "question": "2",
        "text": "Qual declaração descreve a AWS?",
        "choices": [
            "A AWS fornece infraestrutura on-premises que oferece suporte a todos os tipos e tamanhos de empresas.",
            "A AWS é um provedor de serviços de nuvem seguro que oferece muitos serviços para ajudar as empresas a escalar e crescer.",
            "A AWS é uma varejista da web que vende milhões de produtos a um custo competitivo.",
            "A AWS fornece serviços da web por meio de provedores de nuvem terceirizados."
        ],
        "answer": "A AWS é um provedor de serviços de nuvem seguro que oferece muitos serviços para ajudar as empresas a escalar e crescer."
    },
    {
        "kc": "6",
        "question": "3",
        "text": "Qual categorias de serviços a AWS oferece? (Selecione DUAS respostas)",
        "choices": [
            "Computação",
            "Financeiro",
            "Médico",
            "Armazenamento",
            "Seguros"
        ],
        "answer": "Computação"
    },
    {
        "kc": "6",
        "question": "4",
        "text": "Quais ferramentas os clientes podem usar para criar e gerenciar recursos na nuvem AWS? (Selecione TRÊS respostas)",
        "choices": [
            "AWS Direct Connect",
            "AWS Management Console",
            "AWS CLI",
            "Amazon Aurora",
            "Kits de desenvolvimento de software da AWS (SDKs)",
            "AWS Fargate"
        ],
        "answer": "AWS Management Console"
    },
    {
        "kc": "6",
        "question": "5",
        "text": "Qual recurso a documentação da AWS fornece?",
        "choices": [
            "Tutoriais e projetos",
            "Materiais do curso de treinamento",
            "Contatos de suporte",
            "Guias de linguagem de programação"
        ],
        "answer": "Tutoriais e projetos"
    },
    {
        "kc": "7",
        "question": "1",
        "text": "Quais tipos de transferência de dados são gratuitas para o Amazon S3? (Duas Respostas)",
        "choices": [
            "Transferência de dados de saída do Amazon S3 para o Amazon EC2 em diferentes regiões",
            "Transferência de dados de saída do Amazon S3 para o Amazon CloudFront na mesma região",
            "Transferência de dados de entrada do Amazon EC2 para o Amazon S3 em diferentes regiões",
            "Transferência de dados de entrada da Internet para o Amazon S3",
            "Transferência de dados de saída do Amazon S3 para a internet"
        ],
        "answer": [
            "Transferência de dados de saída do Amazon S3 para o Amazon CloudFront na mesma região",
            "Transferência de dados de entrada da Internet para o Amazon S3"
        ]
    },
    {
        "kc": "7",
        "question": "2",
        "text": "Quais opções de pagamento estão disponíveis para a maioria das instâncias reservadas do Amazon EC2? (três respostas)",
        "choices": [
            "Pagamento total antecipado",
            "Pagamento antecipado parcial",
            "Nenhum pagamento antecipado",
            "Pagamento parcelado",
            "Pagamento trimestral",
            "Pagamento por hora"
        ],
        "answer": [
            "Pagamento total antecipado",
            "Pagamento antecipado parcial",
            "Nenhum pagamento antecipado"
        ]
    },
    {
        "kc": "7",
        "question": "3",
        "text": "Quais declarações descrevem os benefícios do uso da calculadora de preço da AWS? (Três respostas)",
        "choices": [
            "Oferece um conjunto de relatórios padrão que fornece informações sobre fatores de custo e tendências de uso.",
            "Oferece aos clientes a capacidade de configurar um período de tempo personalizado e visualizar o uso de dados em níveis diários ou mensais.",
            "Estima os custos mensais de serviços.",
            "Oferece aos clientes a capacidade de criar estimativas para os casos de uso da AWS.",
            "Fornece aos clientes a capacidade de criar orçamentos anuais, trimestrais, mensais ou até diários dependendo das necessidades de negócio.",
            "Pode ajudar a identificar oportunidades de redução de custos."
        ],
        "answer": [
            "Estima os custos mensais de serviços.",
            "Oferece aos clientes a capacidade de criar estimativas para os casos de uso da AWS.",
            "Pode ajudar a identificar oportunidades de redução de custos."
        ]
    },
    {
        "kc": "7",
        "question": "4",
        "text": "Quais categorias são fatores fundamentais de custos com a AWS? (Três respostas)",
        "choices": [
            "Computação",
            "Redes e entrega de conteúdo",
            "Armazenamento",
            "Compras de hardware",
            "Transferência de dados",
            "Taxas de encerramento de serviço"
        ],
        "answer": [
            "Computação",
            "Armazenamento",
            "Transferência de dados"
        ]
    },
    {
        "kc": "7",
        "question": "5",
        "text": "Qual serviço da AWS os clientes podem usar para criar estimativas, compartilhar uma estimativa com um link exclusivo e revisitar quaisquer estimativas diretamente por meio de um navegador?",
        "choices": [
            "AWS Trusted Advisor",
            "AWS Cloud Economics Center",
            "Calculadora de preço da AWS",
            "AWS Cost Explorer"
        ],
        "answer": "Calculadora de preço da AWS"
    },
    {
        "kc": "167",
        "question": "01",
        "text":  "Que tipo de documento do AWS System Manager pode criar um snapshot de uma instância do Amazon Elastic Compute Cloud (EC2)?",
        "choices": ["Documento de pacotes", "Documento de automação", "Documento de sessão", "Documento de política"],
        "answer": "Documento de automação"
    },
    {
        "kc": "167",
        "question": "02",
        "text": "Qual recurso do AWS System Manager pode armazenar dados de configuração?",
			"choices": ["Gerenciador de estados", "Armazenamento de parâmetro", "Recurso de inventário", "Gerenciador de patch"],
			"answer": "Armazenamento de parâmetro"
    }, 
    {
        "kc": "167",
        "question": "03",
        "text":"Qual recurso do AWS System Manager pode se conectar a uma intância deretamente do AWS System Manager?",
			"choices":["Gerenciador de instâncis", "Gerenciador de sessão", "Gerenciador de estados", "Gerenciador de patch"],
			"answer": "Gerenciador de sessão"
    },
    {
        "kc": "167",
        "question": "03",
        "text": "Quais Linguagens de marcação são compatíveis com o AWS Cloud Formation (Selecione Duas Respostas).",
			"choices":["Python", "JavaScript", "YAML - Ain't Markup Language", "JSON - JavaScript Object Notation", "Ruby"],
			"answer": ["YAML - Ain't Markup Language", "JSON - JavaScript Object Notation"]
    },
    {
        "kc": "167",
        "question": "01",
        "text":  "Qual recurso fornece um conjunto de perguntas fundamentais que clientes podem usar para entender se suas arquiteturas se alinham às práticas recomendadas de nuvem?",
        "choices": ["Documentos da AWS Well-Architected Framework", "Perspectivas da AWS Well-Architected", "Ferramentas da AWS Well-Architected", " Documento de design"],
        "answer": "Documentos da AWS Well-Architected Framework"
    },
    {
        "kc": "167",
        "question": "02",
        "text":  "Qual pilar da AWS Well-Architected Framework fornece detalhes sobre como se recuperar de falhas e mitigar interrupções?",
        "choices": ["Excelência operacional", "Segurança", "Confiabilidade", "Eficiência de desempenho"],
        "answer": "Confiabilidade"
    },
    {
        "kc": "167",
        "question": "03",
        "text":  "Qual destes é um princípio de projeto fundamental ao projetar uma estrutura na nuvem?",
        "choices": ["Testar os sistemas em escala de produção", "Considere as necessidades de capacidade", "Sistemas de teste em escala de desenvolvimento", "Aplique o runbook quando ocorrer um problema na produção"],
        "answer": "Testar os sistemas em escala de produção"
    },
    {
        "kc": "167",
        "question": "04",
        "text":  "Uma empresa está migrando para um ambiente de nuvem Amazon Web Services (AWS). Seus servidores são o último conjunto de recursos para os quais eles migrarão. Qual recurso de serviço da AWS pode substituir um servidor tradicional?",
        "choices": ["Sistema de arquivos do Amazon Elastic File System (Amazon EFS)", "Volume do Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)", "Instância da Amazon DynamoDB", "Instância Amazon Elastic Compute Cloud (Amazon EC2)"],
        "answer": "Instância Amazon Elastic Compute Cloud (Amazon EC2)"
    },
    {
        "kc": "167",
        "question": "05",
        "text":  "Quais são as duas perspectivas principais na AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF)?",
        "choices": ["Gestão de mudanças organizacionais e de pessoas", "Comercial e técnico", "Plataforma e serviço de monitoramento", "Proteção de dados e resposta a incidentes"],
        "answer": "Comercial e técnico"
    },
    {
        "kc": "213",
        "question": "01",
        "text":  "Uma pessoa administradora de sistemas deseja criar uma infraestrutura de implantação azul/verde usando o Amazon Route 53 para eliminar gradualmente o ambiente azul. Que política de roteamento do Route 53 a pessoa deve usar?",
        "choices": ["Política de roteamento de failover", "Política de roteamento ponderado", "Política de roteamento simples", "Política de roteamento de resposta com valores múltiplos"],
        "answer": "Política de roteamento ponderado"
    },
    {
        "kc": "213",
        "question": "02",
        "text":  "Que tipo de política de escalabilidade usa um alarme do Amazon CloudWatch e varia a resposta de escala com base no tamanho da violação de alarme?",
        "choices": ["Escalabilidade programada", "Escalabilidade simples", "Escalabilidade de monitoramento de objetivo", "Scaling em etapas"],
        "answer": "Scaling em etapas"
    },
    {
        "kc": "213",
        "question": "03",
        "text":  "Qual serviço da Amazon Web Services (AWS) é uma rede de entrega de conteúdo (CDN)?",
        "choices": ["Amazon CloudFront", "Amazon EC2 Auto Scaling", "Elastic Load Balancing", "Amazon Route 53"],
        "answer": "Amazon CloudFront"
    },
    {
        "kc": "213",
        "question": "04",
        "text":  "Que tipo de balanceador de carga do Elastic Load Balancing oferece visibilidade sobre a integridade das instâncias de destino?",
        "choices": ["Balanceador de carga clássica", "Network Load Balancer", "Application Load Balancer", "Instância de Gateway do balanceador de carga na nuvem (Amazon EC2)"],
        "answer": "Application Load Balancer"
    },
    {
        "kc": "213",
        "question": "05",
        "text":  "Qual componente de um Application Load Balancer verifica solicitações de conexão de clientes?",
        "choices": ["Listener", "Forwarder", "Grupo de destino", "Regra"],
        "answer": "Listener"
    },
    {
        "kc": "218",
        "question": "01",
        "text":  "Qual recurso de serviço da Amazon Web Services (AWS) monitora uma métrica e envia um alerta quando a métrica muda?",
        "choices": ["Paineis AWS CloudTrail", "Alertas AWS CloudTrail", "Métricas do Amazon CloudWatch", "Alarmes do Amazon CloudWatch"],
        "answer": "Alarmes do Amazon CloudWatch"
    },
    {
        "kc": "218",
        "question": "02",
        "text":  "Qual serviço da Amazon Web Services (AWS) pode ser usado com o AWS CloudTrail para armazenar logs?",
        "choices": ["Amazon Elastic File System (Amazon EFS)", "Amazon Aurora", "Amazon Simple Storage Service (Amazon S3)", "Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)"],
        "answer": "Amazon Simple Storage Service (Amazon S3)"
    },
    {
        "kc": "218",
        "question": "03",
        "text":  "Qual parâmetro indica uma alteração no ambiente da Amazon Web Services (AWS) ao criar um evento no Amazon CloudWatch Events?",
        "choices": ["Eventos", "Públicos", "Regras", "Registros"],
        "answer": "Eventos"
    },
    {
        "kc": "218",
        "question": "04",
        "text":  "O que é um par nome-valor usado para identificar métricas no Amazon CloudWatch?",
        "choices": ["Métrica", "Dimensão", "Namespace", "Period (Período)"],
        "answer": "Dimensão"
    },
    {
        "kc": "218",
        "question": "05",
        "text":  "Que tipo de registro pode ser consultado com o Amazon Athena?",
        "choices": ["Logs do Amazon Elastic Compute Cloud (Amazon EC2)", "Registros do Amazon CloudWatch Logs", "Registros do grupo EC2 Auto Scaling", "Logs do AWS CloudTrail"],
        "answer": "Logs do AWS CloudTrail"
    }
]